敏感！北京中南海附近爆炸 傳1死6傷部分訊息被封鎖

敏感！北京中南海附近爆炸 傳1死6傷部分訊息被封鎖

中國北京中南海附近發生餐廳爆炸，傳1死6傷。（圖擷取自網路畫面）

2021/02/24 07:46
〔即時新聞／綜合報導〕中國北京距離中共權力中心中南海區只有650公尺的區域，23日上午驚傳餐廳爆炸，由於距中國兩會3月開會時間相當接近，北京市已進入高度維穩戒備時刻，格外引發注目，消息被部分遮掩，但據已知的訊息，傳出1死6傷，整個餐廳炸成廢墟，波及附近四合院震毀門窗、路邊車輛車窗震碎司機受傷。

綜合媒體報導，截至目前，該爆炸至少造成7人受傷，其中2人處於命危狀態，今天傳出有1人死亡，但未獲進一步的證實。

據官方釋出訊息指出，該餐廳還在放春節假期，並沒有營業，但昨天一早，北京通州白廟液化石油氣儲罐站（桶裝瓦斯儲存站）人員就將桶裝瓦斯送到該餐廳，但安裝中發生漏氣而氣爆，不過，進一步詳情還在調查中。

據傳，當地居地曾聽到一聲巨響，相當震驚，趕緊出門查看，但只看到德峰餐廳已被震成廢墟，只冒著黑煙。

事件太海感，以致訊混亂，也部部分訊息在網上被刪除，反而形成疑雲重重，

爆炸時間、地點太敏感 陰謀論四起
事件引發多種傳聞，地點，這場爆炸案發生地位於西絨線胡同站1號出口附近，是一家開設在四合院內的「德峰餐廳」，而能在該區域的四合院內居住者及營業者「非富即貴」，每棟四合院價格至少億元人民幣起跳，且距離中國核心辦公區國務院、中南海、人民大會堂只有650公尺。

時間，中共即將在3月召開兩會，目前北京已經進高度維穩階段，從人車管制到包裹郵件等，都已經要層層管制，中南海週邊更是3步一崗、5步一哨的高度警戒，竟然還發生此爆炸事件，自引發側目。

另外，日前媒體才報導了螞蟻金服IPO案臨喊卡「內幕」，稱有1千位大股東，被追源到江派太子黨及重要紅二代身上，被解讀的是中共領導人習近平大砍紅二代金流，也阻斷反習派金庫，才短短數天，就傳江澤民孫子江志成的博裕資本從香港移轉資金到新加坡，接著再傳北京餐廳爆炸案，被疑反撲警告意味濃味。

中共黨政核心所在的中南海等重點機關位處的北京西城區，卻在今日發生餐廳爆炸事件，由於時機點敏感，引發中國網友議論。（翻攝自推特、Google map，本報合成）

中國北京中南海附近發生餐廳爆炸，傳1死6傷。（圖擷取自網路畫面）

冇事既，新年放下煙花姐

閃撚姐

習撚樣有無死到

消滅支共，變革北京

習近平打飛機打到爆炸啫，你班大陸厘大驚小怪

轟呀！！！砰砰砰砰！！！BOOOOM!!!

大陸爆炸，基本條件一定係有蘑菇雲。呢個咩都無，碎料來。

藍店

沒屍兒沒屍兒，死咁少支那人唔計有人死

仲睇到啲人就唔好報新聞啦

中南海爆到天津咁先報啦

但離開習好遠呢
只係區邊冇咩意思

ok,noted

磨菇雲都冇就咪撚報啦

牙習做野，沒事兒

蘑菇撚就有

支共繼上次放火燒村強拆 咁次更加仆街